美國眾議院通過立法限制中資進駐 大致上和參議院通過版本相同 防止技術遭竊、保護資安

400票贊成 眾議院立法限制中資進駐

〔編譯胡志愷／綜合報導〕近日美國總統川普發佈了對中國的新政策，要限制美國企業與中國科技業的往來，意在打擊「中國製造2025」，防止技術遭竊、保護資安。而美國眾議院稍早也通過了這項法案，朝封殺中國科技業再邁進一步。

綜合媒體報導，本次眾議院以400票同意票對上2票反對票通過法案，法案中包含了擴大美國外資投資委員會（CFIUS）的權限，讓CFIUS審視外國投資，以確保國家安全不會受到危害。法案通過後，也可以舒緩美國國內對於中國欲收購美國半導體企業的擔憂，過去美國防部一直擔心在科技戰上會被中國超車。

法案還包含了鋁稅以及汽車稅的議題，另外也有條例來阻止中國華為、中興通訊在美國的擴張計劃。

眾議院議員畢廷澤（Robert Pittenger）表示，這項立法通過對於美國審核外國企業投資，是一大進步，同時也可以防止軍事技術被中國竊取。

眾議院版本通過後，大致上和參議院版本相同，兩者最大的不同處，仍在於參議院反對美國政府放行中興通訊。此外有幾位議員擔心，美國限制中資投資後，可能會迫使中國將目標轉移至歐洲。

Make America Great Again!
Make China Broken Again!

2票反對 邊撚個黎

有香港政策法
香港公司可以投資美國

中國或成為大贏家

支那製造2025又輸

當年馬英九 國民黨
強推兩岸服貿及貨貿條約
真係為咩？！

唔偷美國, 咪偷英國, 日本, 南韓, 台灣, 德國, 法國

大把地方可以偷

2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？

半導體 高敏感材料要政府俾先投資
中國真係用晒香港做離岸公司
到時香港關係法取消埋 就連香港都冇埋
反而當年台灣太陽花真係打擊大

當年台灣一班年輕人救左自己地方一命，保住左自己未來，反觀香港 仲要推大灣區都冇人理，唉，香港係敗係香港人手上

因為人地果個係民選政府
香港依個？

法院認為班年青人抗爭有理
判無罪
香港起碼坐幾年

落馬洲河套區創新科技園

所以鬧晒香港人係唔公平
最仆街既係港共果班狗奴才

最仆街係民賤聯、離地中產同廢老

賣港三賊

晨早要

香港仲有咩值得比中共搶同利用，台灣反而好多野中共想偷同搶，班賣港撚已經賣到冇野好賣

香港仲有好多儲備都未賣